**錫馬龍縣**（）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[奧克拉荷馬州最西部的一個縣](../Page/奧克拉荷馬州.md "wikilink")，北鄰[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")，東北鄰[堪薩斯州](../Page/堪薩斯州.md "wikilink")，西鄰[新墨西哥州](../Page/新墨西哥州.md "wikilink")，南鄰[德克薩斯州](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")。面積4,769平方公里。根據[美國2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，共有人口3,148人，是全州人口最少的縣。縣治[博伊西市](../Page/博伊西市_\(奧克拉荷馬州\).md "wikilink")。

纵观錫馬龍縣的历史，錫馬龍縣一直都是奧克拉荷馬州中人口最少的縣份。根據[2010年人口普查](../Page/2010年美國人口普查.md "wikilink")，錫馬龍縣共有人口2,475人。\[1\]成立於1889年，並且於1907年獨立自[比佛縣](../Page/比佛縣_\(奧克拉荷馬州\).md "wikilink")。縣名來自[錫馬龍河](../Page/錫馬龍河.md "wikilink")（[西班牙語](../Page/西班牙語.md "wikilink")「野羊河」的意思）。該州的最高點[布萊克峰位於本縣](../Page/布萊克峰.md "wikilink")。

## 地理

[Boise_City_Courthouse.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Boise_City_Courthouse.JPG "fig:Boise_City_Courthouse.JPG")
[Highway_412_In_The_Oklahoma_Panhandle.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Highway_412_In_The_Oklahoma_Panhandle.JPG "fig:Highway_412_In_The_Oklahoma_Panhandle.JPG")
[Farmer_walking_in_dust_storm_Cimarron_County_Oklahoma2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Farmer_walking_in_dust_storm_Cimarron_County_Oklahoma2.jpg "fig:Farmer_walking_in_dust_storm_Cimarron_County_Oklahoma2.jpg")
錫馬龍縣是奧克拉荷馬州，以至全美唯一一個與四個[州份接壤的縣份](../Page/美國州份.md "wikilink")。這四個州份分別是[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")、[堪薩斯州](../Page/堪薩斯州.md "wikilink")、[新墨西哥州和](../Page/新墨西哥州.md "wikilink")[德克薩斯州](../Page/德克薩斯州.md "wikilink")。因此，錫馬龍縣亦成為全美唯一一個與五個來自不同州份的縣份接壤的縣份。根據[2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，錫馬龍縣總面積為，其中有，即99.67%為陸地；，即0.33%為水域\[2\]。奧克拉荷馬州的最高點[黑梅萨山亦位於錫馬龍縣內](../Page/黑梅萨山_\(奧克拉荷馬州\).md "wikilink")，其海拔為。\[3\]\[4\]\[5\]

### 主要公路

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
### 毗邻县

  - [巴卡縣](../Page/巴卡縣_\(科羅拉多州\).md "wikilink")：北方
  - [莫頓縣](../Page/莫頓縣_\(堪薩斯州\).md "wikilink")：東北方
  - [德克薩斯縣](../Page/德克薩斯縣_\(奧克拉荷馬州\).md "wikilink")：東方
  - [達拉姆縣](../Page/達拉姆縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")：南方
  - [謝爾曼縣](../Page/謝爾曼縣_\(德克薩斯州\).md "wikilink")：東南方
  - [猶尼昂縣](../Page/猶尼昂縣_\(新墨西哥州\).md "wikilink")：西方

### 国家保护区

  - [丽塔布兰卡国家草原](../Page/丽塔布兰卡国家草原.md "wikilink")（部份）

## 人口

根據[2010年人口普查](../Page/2010年美國人口普查.md "wikilink")，錫馬龍縣擁有2,475居民、1,047住戶和705家庭。\[6\]。其[人口密度為每平方英里](../Page/人口密度.md "wikilink")2居民（每平方公里1居民）。錫馬龍縣擁有1,587間房屋单位，其密度為每平方英里1間（每平方公里0.3間）\[7\]。錫馬龍縣的人口是由84.7%[白人](../Page/歐裔美國人.md "wikilink")、0.2%[黑人](../Page/非裔美國人.md "wikilink")、0.8%[土著](../Page/美國土著.md "wikilink")、0.3%[亞洲人](../Page/亞裔美國人.md "wikilink")、12.1%其他[種族和](../Page/種族.md "wikilink")1.8%[混血](../Page/混血.md "wikilink")[构成](../Page/种族构成.md "wikilink")。而[西班牙裔或](../Page/西班牙裔美国人.md "wikilink")[拉丁美洲人佔了人口](../Page/拉丁美洲人.md "wikilink")20.8%。\[8\]\[9\]

在1,047住户中，有31.30%擁有一個或以上的兒童（18歲以下）、60.40%為夫妻、6.00%為單親家庭、而有30.90%為非家庭。其中29.30%住户為獨居，15.50%為同居長者。平均每戶有2.47人，而平均每個家庭則有3.07人。在2,475居民中，有27.60%為18歲以下、6.40%為18至24歲、23.40%為25至44歲、24.00%為45至64歲以及18.60%為65歲以上。人口的年齡中位數為39歲，每100個女性就有97.40個男性。而每100個成年女性（18歲以上）則有95.30個成年男性。\[10\]

錫馬龍縣的住戶收入中位數為$30,625，而家庭收入中位數則為$36,250。男性的收入中位數為$24,327，而女性的收入中位數則為$18,110。錫馬龍縣的[人均收入為](../Page/人均收入.md "wikilink")$15,744。約13.90%家庭和17.60%人口在[貧窮線以下](../Page/貧窮線.md "wikilink")。\[11\]

## 參考文獻

[C](../Category/俄克拉何马州行政区划.md "wikilink")

1.  [2010 Census Data](http://2010.census.gov/2010census/data/) U.S.
    Census Bureau, 2011年4月5日查閱

2.

3.  [Goodson School 7.5
    quad](http://ims.er.usgs.gov/gda_services/download?item_id=5269127&quad=Goodson%20School&state=NM&grid=7.5X7.5&series=TNM%20GeoPDF)
     (note large map file)

4.  [Encyclopedia of Oklahoma History and Culture - Black
    Mesa](http://digital.library.okstate.edu/encyclopedia/entries/B/BL005.html)


5.

6.  [Population Profile of the United
    States: 2000](http://www.census.gov/population/www/pop-profile/profile2000.html)

7.  [Census 2000 gateway](http://www.census.gov/main/www/cen2000.html)

8.  <http://factfinder2.census.gov/faces/tableservices/jsf/pages/productview.xhtml?pid=DEC_10_DP_DPDP1&prodType=table>

9.

10.

11.